[散文]《人愈大，對愛情嘅價值觀愈扭曲》

你仲記唔記得你初戀/第一次鍾意人個陣嘅感覺?你有冇掛住你段清澀愛情呀?你仲記唔記得你地當時嘅熱戀過程係點兩小無猜?係咪認定咗呢個人就係你一生一世嘅唯一伴侶?非君不嫁。如果你依家仲係保持住呢種純真嘅思想或心態，咁我就真係恭喜曬你啦。

我相信好多人最難忘嘅就係初戀，除咗係因為第一次外，更令懷念嘅係初戀時個種青澀愛情嘅感覺。

你每日無論幾辛苦，幾早起身，都會係佢屋企樓下等埋佢一齊返學;

你每次係佢生日寧願自己早餐唔食，午餐食麵包，都會同佢食餐好同買份佢心愛嘅禮物畀佢。

你每日一得閒就會諗起佢，你相信你對佢好佢自然唔會離開佢，甚至更愛你。

呢個價值觀可以話由你從明白人講咩嘅時就相信。因為你身邊嘅家人、老師、社會總會教你，你對人好人地自然會對返你好呢個諗法。

所以未經歷過任何社會污染、相信童話故事嘅初生之犢就自自然然用對心儀對象好好，係未追到佢時會出盡食奶嘅氣力去追求個心儀對象，將自己最好嘅嘢畀曬佢，擺佢係自己心中第一位。

女仔亦會用個心去愛佢個伴侶，都係將伴侶放係第一位，相信曬佢。平時收到男友親手整嘅禮物已經開心到跳起，一齊返學放學食串魚蛋都好開心。好多就算自己窮，都唔會嫌係男友冇咩錢。

但唔知由幾時開始，你自己或者你身邊個伴侶會慢慢開始畀呢個物質社會同化。女嘅會由愛情至上，有情飲水飽。變到開始想搵返個有權、有地位同有面嘅男人依靠，當然最重要嘅係有錢。

你依家試下係D咩咩紀念日同節日剩係送親手整嘅禮物，我睇你個晚準備定分手遺言或者跪玻璃都得啦。

佢地開始會將錢變做佢地嘅唯一信仰，係選擇男人時，先決定條件係一定以錢行先，只要有錢咩都冇問題。佢地會話:「原本個男友可以帶到我去半島食飯咩? 佢可以畀到啲咩我呀?Come on，James，佢真係唔夠上進呀」。

唔係好鍾意個男人?唔緊要啦，佢有錢咪得。難聽啲講句，邊個有錢就可以買到佢。我唔知係因為佢地係上一段感情受過傷後，唔信愛情，認為錢先係最有安全感，定還是受媒體同朋輩耳濡目染,想成為灰姑娘。

至於男人呢，可能遇過呢啲女後。佢地會變咗認為有錢就自然大把女，所有女人都係貪錢，好努力搵錢。就咁睇好似好正面可?但其實佢地愛情價值觀已經扭曲咗。佢地唔會再相信有真愛，只相信有錢就有真愛。唔會再放咁多感情落去或者玩玩下就算，覺得每個女仔都有個價，只係多同少嘅問題。

有啲更極端嘅就只會去嫖妓，唔會再追女仔，因為佢地覺得與期要做咁多嘢，吞聲忍氣去追女仔，到頭來都係得到個貪慕虛榮嘅賤女人，反正愛情都係用錢去衡量。咁倒不如去嫖妓，起碼明買明賣，唔會好似佢地咁虛偽，把口話唔係為錢，但無時無刻都係到諗緊點叫你買嘢。
我唔係到評論佢地呢種呢種想法啱唔啱，更加唔係鼓勵人嫖妓。只係覺得大眾有需要反思下點解會有呢種出現。你以為佢地全部都係毒男窮人?咁你就錯啦，我聽過近年只去嫖妓，不追女仔有唔少都好靚仔，而且有部份都係中產或以上。

你問香港仲有冇啲唔拜金嘅女仔?我答你絕對係有，只不過係香港佢地就好似瀕臨絕種嘅，買少見少，有都好難畀你遇到;畀你遇到都好難識到;畀你識到都好難拍到拖。而拜金嘅女仔就好似病毒咁擴散開去，愈嚟愈多女仔受感染。可能係呢個多種價值觀都扭曲曬嘅香港，想簡簡單單搵過好女仔拍拖都係一件奢侈嘅事。

===========================================================================
多謝各位巴絲賞面睇曬 如果鍾意嘅話可以畀個like同follow支持下小弟。會keep住出文 有咩批評、意見都可以提出,等小弟改善下
FB:
IG:

雞蟲飛機文

我唔鼓勵人嫖妓

呢樣都啱
寫漏左

男既就可能經歷過拜金女,所以就扭曲左價值觀

係,時機係好重要
老實講,依家我都有少少開始覺得錢=女人

當然歡迎

寫得幾好

多謝巴打,如果鍾意嘅話可以畀個like同follow支持下小弟